В чем суть примера кода?

На одном из проектов был модуль, отображающий различную отчетность. Отчетов было довольно много, счет шел на десятки. 
При этом, шаблон всех html-страниц, отображающих отчеты однотипен: был блок с фильтрацией, самой таблицей и т.д.
Различия заключались в том, что в зависимости от типа отчета («Отчет о продажах», «Отчет о динамики роста цен»),
компонент фильтрации мог содержать разные критерии поиска, например, в одном случае мы могли искать только
по ценам и дате продажи, а в другом - еще почему-нибудь. Аналогичная ситуация и с таблицей, в которой отображались данные,
в одном случае она могла содержать пять столбцов, в другом двадцать пять. При этом, часть конфигурации у тех же таблиц
была однотипной, например, количество записей, отображаемых при постраничной загрузке, формат данных и т.д.

Собственно идея заключалась в том, чтобы убить нескольких зайцев одним выстрелом. Во-первых, обобщить конфигурацию тех же отчетных
таблиц и одинаковые настройки, которые присутствуют у каждой таблицы, держать где-то в одном месте. Это позволило бы избежать
их дублирования на каждом представлении, а в случае изменений - поправить один раз, не ползая по всему проекту. Во-вторых, реализовать
разметку страницы отчетов единожды и не создавать кучу однотипных отчетных частичных представлений («FirstReport.cshtml», «SecondReport.cshtml»),
которые отличаются лишь конфигурацией таблицы и блока фильтров.

Итого, как все это работало на практике? В метод-действия контроллера прилетал запрос, который содержал признак, определяющий то,
какой отчет необходимо визуализировать. На основании этого признака находился ответственный строитель (компонент, осуществляющий
создание таблицы или блока фильтров) для создания таблицы и строитель для создания блока фильтрации, который, собственно, и знал 
что и как необходимо строить.

Строго говоря, приведенные куски кода содержат небольшую часть описанной функциональности, связанной с построением таблицы для конкретного типа отчета.

P.S. На проекте использовался набор элементов управления https://www.telerik.com/aspnet-core-ui. Поэтому существующая реализация от них зависит.
